{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030637",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "천마총 금제 관식(1978-2)"
    },
    "text": "天馬塚 金製冠式(1978-2) (천마총 금제 관식(1978-2))\\n\n慶尚北道 慶州市 日程路 186, 国立慶州博物館 (仁王洞(インワンドン),国立慶州博物館)\\n\nこの金冠装飾品は、1978年12月7日に宝物に指定されました。所在地は慶尚北道慶州市仁王洞の国立慶州博物館です。天馬塚は慶州皇南洞古墳群に属する第155号古墳ですが、この金冠装飾品はチャン木槨内の副葬品箱の上から見つかりました。この金製冠は、三国時代の新羅時代に使用され、大きな鳥の羽の形をしています。高さは45㎝で、広げた時の両翼幅は40㎝です。鳥が両翼を大きく広げた形を図案化した金板の前面には、唐草門を彫刻し、中が見えるように開いています。また、表面全体には金糸でぎっしりと円形の瓔珞を縫い付けました。胴体の下部には装飾はなく、下には丸い盾形の突起部があり、中央には釘穴があります。この部分は、何かに挿入するためのものと考えられています。この冠飾品は、天馬塚で発掘されたものであり、天馬塚金製冠飾(1978-1)とは別の場所で発見されたため、金冠とは別に使用された可能性も考えられます。",
    "QA": [
        {
            "question": "天馬塚金製冠式は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1978年12月7日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式はどこで見ることができますか？",
            "answer": "天馬塚金製冠式は慶尚北道慶州市仁王洞の国立慶州博物館で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "天馬塚金製冠式は大きな鳥の羽の形をしています。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "天馬塚金製冠式の高さは45㎝です。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式の両翼幅は何㎝ですか？",
            "answer": "天馬塚金製冠式の両翼幅は40㎝です。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式の前面には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "天馬塚金製冠式の前面には唐草門が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式は何に使用されていましたか？",
            "answer": "天馬塚金製冠式は新羅時代に使用されていました。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式の胴体の下部には何がありますか？",
            "answer": "天馬塚金製冠式の胴体の下部には装飾はありませんが、丸い盾形の突起部があります。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式が発見された場所はどこですか？",
            "answer": "天馬塚金製冠式はチャン木槨内の副葬品箱の上から見つかりました。"
        },
        {
            "question": "天馬塚金製冠式は天馬塚で発掘されたものですか？",
            "answer": "はい、天馬塚金製冠式は天馬塚で発掘されたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 355,
        "QA": 349
    }
}